% Options for packages loaded elsewhere
% Options for packages loaded elsewhere
\PassOptionsToPackage{unicode}{hyperref}
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}
\PassOptionsToPackage{dvipsnames,svgnames,x11names}{xcolor}
%
\documentclass[
]{scrbook}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[paperwidth=8.27in, paperheight=11.69in, top=0.8in,
bottom=1in, left=1in, right=1in]{geometry}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\setcounter{secnumdepth}{2}
\usepackage{iftex}
\ifPDFTeX
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage[utf8]{inputenc}
  \usepackage{textcomp} % provide euro and other symbols
\else % if luatex or xetex
  \usepackage{unicode-math} % this also loads fontspec
  \defaultfontfeatures{Scale=MatchLowercase}
  \defaultfontfeatures[\rmfamily]{Ligatures=TeX,Scale=1}
\fi
\usepackage{lmodern}
\ifPDFTeX\else
  % xetex/luatex font selection
\fi
% Use upquote if available, for straight quotes in verbatim environments
\IfFileExists{upquote.sty}{\usepackage{upquote}}{}
\IfFileExists{microtype.sty}{% use microtype if available
  \usepackage[]{microtype}
  \UseMicrotypeSet[protrusion]{basicmath} % disable protrusion for tt fonts
}{}
\makeatletter
\@ifundefined{KOMAClassName}{% if non-KOMA class
  \IfFileExists{parskip.sty}{%
    \usepackage{parskip}
  }{% else
    \setlength{\parindent}{0pt}
    \setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}}
}{% if KOMA class
  \KOMAoptions{parskip=half}}
\makeatother
% Make \paragraph and \subparagraph free-standing
\makeatletter
\ifx\paragraph\undefined\else
  \let\oldparagraph\paragraph
  \renewcommand{\paragraph}{
    \@ifstar
      \xxxParagraphStar
      \xxxParagraphNoStar
  }
  \newcommand{\xxxParagraphStar}[1]{\oldparagraph*{#1}\mbox{}}
  \newcommand{\xxxParagraphNoStar}[1]{\oldparagraph{#1}\mbox{}}
\fi
\ifx\subparagraph\undefined\else
  \let\oldsubparagraph\subparagraph
  \renewcommand{\subparagraph}{
    \@ifstar
      \xxxSubParagraphStar
      \xxxSubParagraphNoStar
  }
  \newcommand{\xxxSubParagraphStar}[1]{\oldsubparagraph*{#1}\mbox{}}
  \newcommand{\xxxSubParagraphNoStar}[1]{\oldsubparagraph{#1}\mbox{}}
\fi
\makeatother


\usepackage{longtable,booktabs,array}
\usepackage{calc} % for calculating minipage widths
% Correct order of tables after \paragraph or \subparagraph
\usepackage{etoolbox}
\makeatletter
\patchcmd\longtable{\par}{\if@noskipsec\mbox{}\fi\par}{}{}
\makeatother
% Allow footnotes in longtable head/foot
\IfFileExists{footnotehyper.sty}{\usepackage{footnotehyper}}{\usepackage{footnote}}
\makesavenoteenv{longtable}
\usepackage{graphicx}
\makeatletter
\newsavebox\pandoc@box
\newcommand*\pandocbounded[1]{% scales image to fit in text height/width
  \sbox\pandoc@box{#1}%
  \Gscale@div\@tempa{\textheight}{\dimexpr\ht\pandoc@box+\dp\pandoc@box\relax}%
  \Gscale@div\@tempb{\linewidth}{\wd\pandoc@box}%
  \ifdim\@tempb\p@<\@tempa\p@\let\@tempa\@tempb\fi% select the smaller of both
  \ifdim\@tempa\p@<\p@\scalebox{\@tempa}{\usebox\pandoc@box}%
  \else\usebox{\pandoc@box}%
  \fi%
}
% Set default figure placement to htbp
\def\fps@figure{htbp}
\makeatother





\setlength{\emergencystretch}{3em} % prevent overfull lines

\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}



 


\makeatletter
\@ifpackageloaded{caption}{}{\usepackage{caption}}
\AtBeginDocument{%
\ifdefined\contentsname
  \renewcommand*\contentsname{Table of contents}
\else
  \newcommand\contentsname{Table of contents}
\fi
\ifdefined\listfigurename
  \renewcommand*\listfigurename{List of Figures}
\else
  \newcommand\listfigurename{List of Figures}
\fi
\ifdefined\listtablename
  \renewcommand*\listtablename{List of Tables}
\else
  \newcommand\listtablename{List of Tables}
\fi
\ifdefined\figurename
  \renewcommand*\figurename{Figure}
\else
  \newcommand\figurename{Figure}
\fi
\ifdefined\tablename
  \renewcommand*\tablename{Table}
\else
  \newcommand\tablename{Table}
\fi
}
\@ifpackageloaded{float}{}{\usepackage{float}}
\floatstyle{ruled}
\@ifundefined{c@chapter}{\newfloat{codelisting}{h}{lop}}{\newfloat{codelisting}{h}{lop}[chapter]}
\floatname{codelisting}{Listing}
\newcommand*\listoflistings{\listof{codelisting}{List of Listings}}
\makeatother
\makeatletter
\makeatother
\makeatletter
\@ifpackageloaded{caption}{}{\usepackage{caption}}
\@ifpackageloaded{subcaption}{}{\usepackage{subcaption}}
\makeatother
\usepackage{bookmark}
\IfFileExists{xurl.sty}{\usepackage{xurl}}{} % add URL line breaks if available
\urlstyle{same}
\hypersetup{
  colorlinks=true,
  linkcolor={blue},
  filecolor={Maroon},
  citecolor={blue},
  urlcolor={blue},
  pdfcreator={LaTeX via pandoc}}


\author{}
\date{}
\begin{document}
\frontmatter

\renewcommand*\contentsname{Daftar Isi}
{
\hypersetup{linkcolor=}
\setcounter{tocdepth}{1}
\tableofcontents
}

\mainmatter
\chapter*{KATA SAMBUTAN}\label{kata-sambutan}
\addcontentsline{toc}{chapter}{KATA SAMBUTAN}

Assalamu alaikum Wr. Wb.

Puji syukur ke hadirat Illahi Robbi karena Fakultas Psikologi
Universitas YARSI dari sejak berdiri di tahun 2007 sampai sekarang telah
mengalami perkembangan dan semakin memantapkan posisinya sebagai salah
satu Fakultas Psikologi yang layak diperhitungkan. Untuk itu, terutama
bagi para mahasiswa baru kami mengucapkan selamat datang, selamat
bergabung sebagai anggota baru keluarga Fakultas Psikologi Universitas
YARSI.

Buku ini adalah buku panduan bagi para mahasiwa yang antara lain berisi
rangkaian mata kuliah yang akan diikuti. Dengan mencermati rangkaian
mata kuliah yang ada dalam buku panduan ini, maka para mahasiswa dapat
mengantisipasi diri terhadap pemanfaatan energi fisik dan psikisnya agar
terarah dan terencana dengan seoptimal mungkin. Untuk memudahkan
pencapaian tersebut, mahasiswa memiliki dosen pembimbing akademik yang
akan membantu memberikan saran dan masukan terhadap kegiatan akademis
maupun non akademis.

Sekali lagi kami ucapkan selamat datang di Fakultas Psikologi
Universitas YARSI. Marilah kita jalin tali silaturahmi dengan erat dan
hangat dengan seluruh sivitas akademika, sehingga kerjasama di antara
para mahasiswa, dosen, serta seluruh staf akademik dapat terjalin dengan
baik, demi optimalisasi prestasi mengajar di fakultas tercinta ini.

Akhirul kata, selamat belajar dan semoga sukses.

Wassalamu alaikum Wr. Wb.


\backmatter


\end{document}
